\documentclass[12pt,a4paper,twoside,italian]{book}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage{url,amsfonts,epsfig}
\usepackage{afterpage}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{rotating}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{enumitem} % to configure space between items in enumerate
\usepackage{tikz} % for background logo in frontespizio
\usepackage{hyperref} %Links (anche per i label/ref)
\usepackage{verbatim}
\usepackage{float}
\hyphenation{a-gen-tiz-za-zio-ne}

\setcounter{totalnumber}{1}
\setcounter{topnumber}{1}
\setcounter{bottomnumber}{1}
\renewcommand{\topfraction}{.99}
\renewcommand{\bottomfraction}{.99}
\renewcommand{\textfraction}{.01}

\makeatletter
\let\orgdescriptionlabel\descriptionlabel
\renewcommand*{\descriptionlabel}[1]{%
  \let\orglabel\label
  \let\label\@gobble

  \protected@edef\@currentlabel{\ignorespaces#1\unskip}%

  \let\label\orglabel
  \orgdescriptionlabel{\ignorespaces#1\unskip}%
}
\makeatother
\usepackage[utf8]{inputenc}
\pagestyle{empty}



\begin{document}

\include{frontespizio}

\cleardoublepage
\hspace{8cm}\textit{Alle ombre ed alla luce}


\normalfont \clearpage
\pagestyle{plain}

\include{thanks}

\tableofcontents
\pagestyle{empty}\cleardoublepage
\pagenumbering{arabic}

\pagestyle{fancy} 
\fancyfoot{}                                               
\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{\chaptername\ \thechapter.\ #1}{}} 
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\thesection.\ #1}}         
\fancyhead[LE,RO]{\bfseries\thepage}    

\fancyhead[RE]{\bfseries\leftmark}    
\fancyhead[LO]{\bfseries\rightmark}     
\renewcommand{\headrulewidth}{0.3pt} 

\def\qed{\ \vrule height5pt width5pt depth0pt}

\newcommand{\pr}{\textbf{\em P}}
\newcommand{\valormedio}{\textbf{\em E}}


% si inseriscono i capitoli che sono inclusi in altri file

\include{introduction}
\cleardoublepage
\include{capitolo1}
\cleardoublepage
\include{capitolo2}
\cleardoublepage
\include{capitolo3}
\cleardoublepage
\include{capitolo4}
\cleardoublepage
\include{conclusione}
\cleardoublepage
\include{futureworks}
\cleardoublepage


\cleardoublepage
\addcontentsline{toc}{chapter}{Bibliografia}
\bibliographystyle{plain}
\bibliography{biblio}

\end{document}

